跪求意見：被逼「淨身」退股求助

長文，跪求意見
感謝各位寶貴時間

—————-

家人在去年8月機緣巧合下認識了一間新開公司，然後決定在9月投資十萬元。

原本股份分配：（股東A 40% 月薪$21000 / 股東B 40% 月薪$18000 / 股東C 20% 沒有薪金不參與公司運作)
他們告訴家人，他是購買原本屬於股東C的股份，一萬元1%，十萬就是10%，共合資一百萬元。

他們又說，股東B已替家人把十萬元交給股東C，所以我開的支票抬頭是寫股東B。先開了八萬元，之後再付兩萬（未付）。並填寫一份會計司樓的「更改公司股東」表格。

入股後，家人幫忙參與一些常務（訂貨、畫圖、制定marketing plan、每星期menu制作等，沒有薪金，因自身工作不常駐在店鋪），才知道原來公司在家人加入前，股東B另外墊支17萬（公司不夠資金）。

到11月，股東ABC說公司不夠資金營運，要再合資。家人拒絕再合資，要求退股。最後股東AB遊說家人：由11月起每月支付家人$3000薪金，並一同決定以公司名義向股東B借貸，包括之前的17萬在內，共30萬。並以公司名義，所有人一同簽下借款合同。

直到今年1月31日，股東A又說公司又沒有資金營運，原因是股東B只提供「少了」5萬元，要求再合資。家人及股東C拒絕合資，並要求退股。股東C要求取回三萬本金，原來ABC三人早有協議，如提早退股只可取回三成股份。

家人提議賣盤，取回鋪按金21萬，及頂手費可得約30萬元。然而，股東AB拒絕賣盤，由2月1日起不再告知家人所有公司事務包括營業額。家人要求面談，但股東A以股東B不在港為由，要2月18日後才可以面談。

2月22日，股東AB面見時佢告訴家人退股後不會獲得任何本金，並要求家人支付餘下兩萬元入股費。但願意支付家人墊支的四千元單據，及一月份三千元薪金。言談間，股東B提及他亦嘗試找人頂手，但不果。

此後，家人多次whatsapp股東AB有關單據的款項，但沒有回覆。其後致電股東A，他說在4月、5月分兩期支付。

家人亦聯絡專門買盤的中介公司，經介紹有人有意頂手。於是家人再聯絡股東A，但A拒絕賣盤。

備注：
1。公司至今沒有遞交家人的「更改股東」表格至有關部門。經查核，公司註冊證上只有股東A的名字。
2。除以上表格外，家人沒有簽署任何合約。
3。公司由九月至今，每月約虧損三至五萬元。頂手費二十五萬，按金二十一萬，裝修連用具少於十萬，七月開業。（其實不明白為何資金不足）

———————-

請問家人現可怎麼辦？非常頭痛。。。跪求意見，萬分感謝！再次感謝各位寶貴時間！

警署報案 詐騙
而並非連登開po 除非開名搞大佢

希望再去傾一次，傾之前再上黎問下意見

"機緣巧合"地被騙。話就話合資100萬，兩股東月薪4萬支出，未計其他。

首先「更改公司股東」表格呢樣嘢
更改董事就有

股東係股份轉讓書 bought and sold note
呢樣要去稅局打stamp

即使有轉股，公司註冊處唔會有獨立文件睇到
會喺轉股後接住一個報表日期交嗰份週年申報表 NAR1，第8頁股東詳情見到有股份轉移

如果 打stamp 嗰份無得攞，NAR1唔見，可能無做過
本身應該所有文件都問佢攞個copy, scan 都好過咩憑證都無

太多突然彈出嘅問題，好亂
搵會計做盤數，逐條睇

有冇會計公司跟開？
冇嘅搵咗先

自己計都得
但要快同齊文件就唔好怕浪費錢
反正都冇咗咁多

係呀，CR份野NAR唔係咩緊要野（但要填），反而有轉名係要攞去打stamp先計數。

而且得10%，本身個位置好不利

認真答睇 Register of members 有無record 。

記得叫董事簽 這份文件正確無誤，再搵律師係上面加簽。

如果名冊無落到名，姐係你唔係股東。

更改董事就ND2A，但股東真係stamp duty嗰邊先check 到
應該喺稅局印花稅辦事處可以比錢攞返個核實副本

唔係股東咁係咪變左債權人啊？

個張野最頂寫住「XXX會計師事務所」
中間有一行比人寫公司秘書
有一行比人寫股東

但而家拎唔到佢公司任何文件，掂都掂唔到

首先 生意冇得輸打贏要
退股要自己搵買家頂手

第2 文件野自己唔keep副本唔知點幫

第3 假設所有股份成數係準確你家人只有10%股
而且唔係董事好難要求結束營業
就算開會一樣會被否決

最後 見你每個月所謂蝕錢 唔知你有冇計AB人工
如果有 你就明點解佢地唔肯

咁似會計師樓文件咋喎
轉股文件都唔係
左上有冇CR 公司註冊處個logo
你介唔介意留tg 再send 份嘢比我同你睇下

如果無轉股，唔計股東
咁佢差嗰兩萬唔洗比啦
退股3成嗰啲，你唔知，佢無講過講
無文件比你睇過，唔成立

B 放錢入去嗰啲有無公司銀行入數證明先，無佢話比一億都得啦

當證明左你唔係股東，而您亦有證倒您有錢打過入公司戶口或股東戶口。

咁您拎番錢既機會都有8成。

您都要搵定律師幫您睇下用咩方法追討，例如詐騙，透使他人簽訂交件等等。

其實夾份開公司有糧出哩件事好ON9,
即係有水喉射住我唔撚做都有糧出,
又冇人炒到我
慢慢陰乾你啲錢

做過生意都知，冇糧出先係最on9 既做法
人地三個人90% 股份，專登唔做野玩死自己分司黎陰乾佢果10% 股份？除非係白痴

根本OP係誤墮騙局

有計埋佢地人工，計完蝕3-5萬
佢係要家人退股，但一蚊都唔比

佢係連三成都唔肯比。。
咩資料都唔肯比睇

有糧出個兩個係有係公司返工。。
但其實佢兩個請再多兩個長工伙記 人工又高
其實呀A變左都無咩野做

A仲大大聲話打到上庭「退股一蚊都無」都係岩
真係唔知咩道理囉

有支票寫左股東B既名
但唔知佢拎cash定入戶口，忘記左有無劃線
但股東B係註冊證上都係無名
咁算唔算私人借貸比股東B?

有無簽過咩文件？

咩文件都無簽啊，但用公司名義問B借錢，所有人都有連公司印簽名
但佢到今日都無加家人名入股東（法律上一個月內要轉？）
如果係股東，點解無名呢？
如果唔係股東，咁點解要比錢呢？
咁係咪應該可以攞返錢。。。

咩文件都無介過您簽？

買賣合同？股份轉讓書？承接配股書？

乜柒都無，最簡單報詐騙，再叫銀行check 記錄。

股份轉讓買賣日期兩日內要轉, 遲就要罰款
無加到股咪無名, 你無得到股份, 所以佢話餘額唔洗比
佢話有的話, 你叫佢比8月嗰份股份轉讓買賣文件你睇

之前8 萬係你借錢比B, 無簽過文件話咩用途, B自己放入公司
所以B 差你錢, 追B 數

公司問B 借錢 , 但你唔係公司董事或股東, 唔關你事

會計師份文件應該有電話, 你打下去問下份文件咩用途, 有無做到股份轉讓
另外, 你話公司查冊睇到得A 名份文件咩名, CAP 圖 公司註冊處Document Index cut 走公司名post 上黎睇下

你手頭上有咩文件or 資料
會計師樓份文件, 借錢比B 份合約 or 查冊文件
你遮晒公司名, 人名, 留TG 私下send

成件事都鬼既 如果你家人係買c既股權
應該係你家人開票比c而唔係b
而且所謂公司差緊b錢
分分鐘係18000每月人工x10個月既意思咁計
成個局都幾明顯係有心詐騙
有部分似虛假陳述
搵人研究下文件之後可以去落份口供

你做飲食？
正常退股計法
鋪租按金+水電煤按金+公司現金+公司存貨+設備
照你講法
$210000+$50000(水電按金估計）+$0(現金）+$20000(估）+$30000(估）=＄310000
公司現時負債$300000
即係得返$10000左右，你有10%, 即係你退股理論上可以攞返$1000
但係你入股又比少左$20000
即係你退股仲要嘔多$19000 出黎還比人
但係公司存貨同設備只係估計，條數唔一定準

幫你計過數，好似情況係可以頂手出去
$210000(租按金）+$50000(水電煤按金）+$250000(頂手）
($510000-$300000)x 10%=$21000
減返欠既$20000
你可以攞返$1000

比錢無收據
轉讓唔上律師樓

都應該渣都無得剩

其實家人唔係話一定要拎返晒所有錢，只係對方既態度太唔尊重，禁住佢黎打，欺人太甚。

其實文件真係唔多，支票紀錄 公司註冊證 等等

黎緊會再去傾傾，如果情況依然咁惡劣，會去報警 搵律師

但佢中間數字太鬼，入股前又唔同人講負債，又無轉讓股份，最過份係之後態度欺人太甚。再傾傾睇下點先

咁只可以怪你蠢
人地無講你唔問
唔係你話人地呃你就呃你
利申：做緊某大cpa firm

無accounts睇又無轉股文件都肯投資咁多錢
有無証據証明你啲錢係做轉股？如果so called股東B/ C收左你錢但無轉股比你咪告佢

有冇上公司註冊處download晒啲文件睇
公司幾時成立你手頭張CI 公司註冊證 有寫，睇下過一年未
過就有新NAR1週年申報表，未過就睇NNC1加埋其他更改董事／秘書文件
最新NAR1有邊個做董事，股東

如果都無你份，其實無權無責
唔係股東佢話你差嗰兩萬更加唔洗比

你比八萬嗰度就唔算係投資，當係你借錢比B
銀行記錄應該得你轉錢比B 咁
不過私人借款無合約都難追

會計師樓簽份嘢有冇留底
內容記唔記得係咩
如果簽晒文件，會計師樓無交到
或者實際無簽到正常需要文件 (股份轉讓書，更改董事／秘書文件)
打電話上去問佢攞個copy
正常好少會用會計師樓名做秘書公司嘢
睇下用咩名
正常同佢講要做轉股，齊文件，叫你簽嘢，又無咩原因唔做嘢
指示清晰，無做齊文件，或無交文件，肯定有問題

如果要投訴, 會計師事務所就會計師公會
秘書公司其實無咩專業監管

秘書公司宜家有tcsp?

都有考慮呢樣, 要攞個牌
但應該淨針對反洗黑錢, 反恐方面, 客戶盡職審查方面責任
服務質素方面無特別提
本身要成立攞牌制度原意都係想攞秘書公司客戶背景資料
佢D 罰則都唔係罰服務質素問題

非常感謝巴打 馬上去睇睇

其實都係 屋企人無經驗 無諗咁多
但都無辦法 發生左唯有諗下辦法

請問係咪呢d？
董事名單無我屋企人個名，咁係咪就係無份
同埋股本係一萬蚊？呢個係咩意思啊？

係咪呢個啊？都係無名啵
個份野無留底，但記得係「更改董事/秘書文件」

唔係董事，不過股東呢度睇唔到
即使有加都係週年報表先睇到
你去查閱> 影像紀錄 (包括文件索引)
打公司名查，去到查閱文件索引 ，如果成立日期過咗一年會有週年報表 再按 進入文件索引，存檔年份揀返全部
見到個list，搵最新週年申報表download 嚟睇
第八頁有股東名單
不過都幾肯定無你屋企人名

股本一萬，即係當成立嗰時用一萬蚊投入公司
不過呢啲你唔洗理架喇，有興趣先睇下面
唔等於實際投入公司，可能無實際比錢，或者比多過個數
所以睇銀行戶口入錢， 或者會計記錄股東or 董事往來戶，股東or 董事借款
股本係投資，不過運作嗰時再投入資金唔會次次去增加股本，當係借住錢比公司咁，日後攞返錢當公司還錢